共產黨：黃色經濟圈只重本土影響力甚微 應減少自由行依賴 慎防範革命思潮

劉遵義：黃色經濟圈最多只會令750萬人變黃 不會有所作為
18.05.2020 14:40

中文大學經濟學講座教授劉遵義，在一個論壇表示，本港經濟在新型冠狀病毒疫情過後，不會好像2003年沙士般反彈，因為當年有自由行振興香港經濟，他相信旅客短時間內都不會重來。他又表示，香港經濟不可以再單靠出口或外地市場支撐，要加強與深圳等內地城市合作，開發更廣大的市場。

對於有人發起「黃色經濟圈」，劉遵義認為最多只會令750萬人「變黃」，不會有所作為，只是某些人畫限制給自己，亦是嚴重的歧視。至於政府應否出資協助海洋公園營運，劉遵義認為海洋公園值得幫，但不可以「幫一世」，要提出具體幫到何時。

咁唔洗討論啦

Noted +3

排擠異己
愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
言過其實
自絕其路
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
塘水滾塘魚
遲早一鑊熟
生意政治化
告急難吊命
嚴重的歧視
不會有所作為
畫限制給自己
理論上不存在
不能自給自足
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
社會經濟難運作
不代表所有市民
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
不遺餘力煽動反華思潮
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

又係條膠樽..

推到世界性抵制紅店先係最終目標

直頭要取消一國兩制啦

放棄全世界去奶共

令750萬人變黃咪幾好
已經好有成就啦

不過問題係而家全世界走向黃色經濟圈
多國國民表示拒用中國貨
恐怕唔止750萬人黃咁簡單

巴打真係勤力

入嚟就係睇個

60億人口-13億人口經濟圈

多謝祝福，令750萬人變黃已經好滿足
支那人黃唔黃關我撚事，有心黃既咪落黎一齊爭取

證明要將黃色經濟圈推廣到全世界

岩呀
所以要將黃色經濟圈進化做ABC

其實2011年就預見到今日內會既結果

每日一篇
比D新意啦

只要接通到外國就掂